####معرفی و راه اندازی محیط کار

قصد ندارم در مورد مزایا و چرایی یادگیری پایتون بنویسم، چرا که با جستجوی عبارت ?Why Python میتونید به ده ها مقاله ای که درباره ی ستایش و تمجید پایتون نوشته شده اند، برسید. پس انتظار من از شما اینکه برای خودتون مشخص کنید چرا میخوایید پایتون یاد بگیرید. زبان های برنامه نویسی رو با هم مقایسه نکنید، بلکه هدف/اهداف خودتونو مشخص کنید و از ابزار مناسب برای حل مشکلتون استفاده کنید. به نام ها توجه ای نکنید، ببینید واقعا نیاز شما چیه.

![عکس زبان های کامپیوتری](/images/select-programing-language.jpg)

اگرچه با تمام مطالب عکس بالا موافق نیستم، اما نکات خوبی درش مطرح شده و میتونه به کارتون بیاد.
####پیشنیاز های این دوره چیه؟

این دوره تقریبا نیاز به هیچ پیشنیازی نداره و اگر بتونید از رایانه ی شخصی برای نیازهای روزمره استفاده کنید، می تونید این دوره رو آغاز کنید، هرچند که اگر پیش از این ریاضیات، الگوریتم و یک زبان برنامه نویسی دیگه رو کار کرده باشید، کارتون آسون تره.
پیشنهادات تون برای دوره چیه؟

اولین پیشنهادم استفاده از یک توزیع گنولینوکسی معقول مثل اوبونتو هست. گنولینوکس، یک سیستم عامل رایگان و آزاد است (آزاد به چه معناست؟) و اگر کار با این سیستم عامل رو بلد باشید،‌ نه تنها از منافع اش بهره مند میشید، بلکه میتونید فرصت های شغلی بهتری رو بدست بیارید. پایتون وابسته به سیستم عامل نیست و به اصطلاح cross-platform هست اما مدت زیادی میشه که گنولینوکس، سیستم عامل اصلی من است و طی دوره هم موارد مختلف مثل نصب نرم افزار و بسته ها رو، تنها برای این سیستم عامل و توزیع های دبیان بیسی مثل اوبونتو خواهم گفت و کاربران مک و ویندوز بایستی از طریق جستجو و فروم های پشتیبانی مشکلات خودشون رو حل کنن، هر چند که کار سختی رو پیش رو ندارند.

در صورتی بخوایید اوبونتو رو نصب کنید، ابتدا فایل iso آخرین ورژن رو به صورت رایگان از این [صفحه](https://www.ubuntu.com/#download) دانلود کنید و سپس، از این آموزش استفاده کنید. در صورتی که هر گونه سوال و یا مشکلی داشتید، در فروم اوبونتو مطرح کنید.

پایتون به صورت پیشفرض بر روی اغلب توزیع های گنولینوکسی، نصب است. ترمینال رو باز کنید، دستور پایین رو بنویسید و اینتر بزنید:

```python
python3
```

چنین پیامی نمایانگر ورژن نصب شده ی پایتون است:

```python
Python 3.6.3 (default, Oct  3 2017, 21:45:48) 
[GCC 7.2.0] on linux
Type "help", "copyright", "credits" or "license" for more information.
>>>
```
حال به عنوان اولین برنامه بنویسید:

```python
print('Hello World!')
```
و اینتر رو بزنید، میبینید که در صفحه عبارت Hello World! چاپ شده است:

```python
>>> print('Hello World!')
Hello World!
>>> 
```

تبریک میگم! شما اولین برنامه ی پایتونی خودتون رو نوشتید! برای خروج، ( )exit بنویسید و اینتر رو فشار بدید.

استفاده از ویرایشگر برای نوشتن کدها، انتخابی و کاملا به خود شما وابسته است. بسیاری از برنامه نویسان باسابقه از ویم<span class="code"> (Vim)</span>  و یا ایمکس <span class="code">(Emacs)</span> استفاده می کنند اما کار با این ویرایشگر ها برای کاربران تازه‌کار سخت است. طی این دوره من از ویرایشگر اتم <span class="code">(Atom)</span> استفاده خواهم کرد.

برای نصب اتم، ابتدا به این [سایت](https://atom.io/) برید، بسته ی <span class="code">deb.</span> رو دانلود کنید و به پوشه ی خانگی <span class="note">(Home)</span> کاربر خودتون منتقل کنید. ترمینال رو باز کنید و این دستور رو وارد کنید:

<pre <span class="note">sudo dpkg -i file</span></pre>

به جای<span class="note"> file</span>، نام فایل دانلود شده رو همراه با پسوند <span class="note">deb.</span> بنویسید، برای مثال<span class="note"> atom-amd64.deb </span>.

بعد از نصب، از <span class="code">Dash</span>، نام برنامه رو جستجو و اجرا کنید. اتم پلاگین های زیادی رو داره که نوشتن کد رو برامون ساده تر میکنه، یک پلاگین خوب برای تکمیل خودکار، <span class="code">autocomplate-python</span> هست. از بخش <span class="code">Install a Package</span> بر روی <span class="code">Open installer</span> کلیک کنید،<span class="code"> autocomplate-python</span> را جستجو و نصب کنید.

یک فایل جدید در پوشه ی<span class="code"> Home</span> یوزر خودتون با نام<span class="code"> hello.py </span> بسازید، با اتم بازش کنید و این متن رو درش بنویسید و با <span class="code">ctrl + s</span> ذخیره اش کنید:

```python
print('Hello World!')
```

همون طور که میبیند، کدی که درون فایل <span class="code">hello.py</span> بود، اجرا شد و نتیجه قابل مشاهده است.